終極和你攬抄 顛覆香港經濟生態

眾所尻知係做成香港呢個畸型社會局面
除左政府仆街外 地產商都同樣仆街
推到樓價咁撚高 大部分香港人為左買間屋住 死慳死掋去儲首期去供樓
為左個磚頭 逼住做份唔鐘意既工 就連老細on9都要扮死狗擦佢鞋
大家有無諗過其實自己的樓可以自己起

黃色經濟圈既極致就係連樓我都起撚埋 打倒地產霸權
想像一下宜家有層樓 成棟都係手足一齊住
樓下有幾間地鋪 可以做下茶記 賣下雜貨 開間小食店
成棟野都唔撚用支那貨 有本地用本地 無本地用台灣/外國
請人就請撚曬手足 呢個畫面幾靚
講完都扯扯地
好啦 FF完 究竟件事實行上黎係點 需要D咩呢?

首先我地要知起樓個成本要點計
根據上網搵到立法會既文件
物業發展總成本= 地價+物業發展權費+建築成本+項目預備工程成本+ 融資成本+ 市場推廣成本+ 專業服務費用及其他

我將佢簡化就係
物業發展總成本= 地價+建築成本+其他

咁買塊地皮又需要幾多錢呢 睇返近幾年既小型地皮拍賣
2011年 紅磡內地段第555號佔582.3平方米既地皮就賣左4億6百萬
而個地方就發展左宜家既城中匯
城中匯有25層 一共提供左95個實用面積約由410至423平方呎既單位
當佢全部410呎啦 總共有95*410=38950
參考網上資料普通私樓既建築成本的每呎（不包括地價）約3,000多元
即係話計左地皮個價 4億/38950 + 3000 = ~13000
而呢個價係仲未計停車場既價位
當日呢個樓盤係賣緊呎價平均為16000
講緊發展商係賺左起碼2成

只要我地成為良心發展商 將個利潤減到最底
咁樣就幫輕好多香港既置業問題
只要唔洗為左層樓做乾弟 其實香港人做既工種可以好多樣性
香港人可以真正發揮佢既創意
香港人可以真係搞創科
香港人可以提供好優質既教育等等等

當然呢個只係個諗法 入邊有好多困難
1. 籌集資金
2. 負責人
3. 成立公司?
3. 投標問題

不過太易做就一早就有人做左啦
但呢半年我見到好多奇蹟 無野係無可能既
大家覺得有得諗既就傾下啦
tg:@fuckhkp
光復香港 時代革命

推推

再推再推

再黎

其實唔好戇鳩啦，人地發展商起樓要時間，所以先要賺個價，甚至係往後幾年溢價，呢個唔係良心問題，係正常操作！個問題喺地價度

推

再推

你投地，中資用錢抬你價，抬到你玩唔起

認真，無乜可能成事

推
------------
香港獨立 唯一出路
新症正名：中國肺炎

藍絲港豬請入！元氣搞優惠！

FF上腦?

做地盤十個有六個新移民

如果你請全部香港人幫你起

二千萬可能只可以買三百呎

當然如果做到就梗係最好啦，不過要面對好多發展商啊地產商啦佢哋勾結，但我讚成搞返個黃色地產商與其將啲錢比大財團不如益返自己友

米埔果頭買農地起小棟開始?

除左投地 係咪私人地產商都係間唔中放下d細地出黎？

其實地盤工幾好賺架 點解香港人唔可以自己做返

岩啊 我都係咁諗

無錯 就係由細地做起

揸的士都兩三萬 點解要去做地盤咁撚辛苦

好多發展商就係覺得自己財雄勢大，唔撚理你，如果搞得成，第一個收新鴻基皮啦，之後收撚埋美心皮，最後食埋怡和

叫誠哥減價好過